【爆紅窮小子】柬埔寨語言天才獲資助赴中國升學 知識改變命運盼日後擔任導遊

2018年底，一位身穿紅衣的柬埔寨14歲窮少年以8國15種語言，流利向遊客推銷紀念品，有關影片瘋傳，影片中男生薩里（Thaksin）因而爆紅，及後多方留意到他及資助他升學發揮語言天份。現時他赴中國升學近一年，受傳媒訪問展示學習天賦，並表示喜歡文化交流，很珍惜獲得改變命運的機會，會好好把握。

通曉15種語言
據中國中央電視台CCTV訪問，薩里（Thaksin）通曉15種語言，包括英語、法語、西班牙語、意大利文、普通話及粵語等，而其11歲的弟弟也會11種語言。由於生活貧窮，他們為了生活，早上讀書後，至下午到遊客區賣紀念品，所有語言都是跟遊客溝通時學來的。 薩里表示特別喜歡中文。

節目播放2年前他用多種語言流利向遊客推銷紀念品的影片，回看當年影片他表示︰「這個就是我。」

獲資助赴中國升學
知識改變命運，有語言天賦薩里爆紅備受關注，不同組織及富豪資助他讀書，去年他到位於中國浙江省諸暨市的海亮外國語學校讀書，開始在中國的求學生活。當中幫助薩里的富豪深受感動，表示在2018年11月8日的時候，當他第一次看到照片時，憐愛之情油然而生，於是決心幫助他。
"14歲的你就要離開家到國外去了，我希望你可以努力變成一個優秀又善良的人。加油！"

希望日後當導遊
現時約16歲的薩里在中國讀書，在節目上他自拍分享學校的生活，並用流利的普通話分享海外升學經歷，表示首次吃餃子、嘗試寫書法毛筆字、學剪紙、耍太極等，對中國文化感到好奇，表示最愛中文。此外，他非常珍惜有機會可以改變人生際遇，希望日後到北京讀大學，並從事旅遊業當導遊，用自己所學的以及語言天分令更多人體會文化交流。

當地人好希望班細佬讀書去改變國家，但係現實係做導遊先揾到銭

知識改變命運
貧窮限制想像

又多個奶共傻鳩

對於個細路黎講 有書讀理撚得你係恐怖分子啦

真

肯定係培養間諜
你估大陸真係咁好心

佢都接近無得揀
都係驚比人訓練做間碟

6,7年前去柬埔寨 好多6,7歲細路賣野 全部都識5,6種商業語言，數完日文數字又數廣東話我聽好可愛

當社會擔心將來助紂為虐，但卻乏人問津佢應有公義同生存權利。

上左報，共產黨見有影響力即刻拎黎用，去培植係柬埔寨有影響力既人物

可以好肯定佢係支那待遇，師資，見到接觸既事物都係好美好

記得有泰北孤軍後代為一本護照返支那讀大學
完全唔記得自己本身係國軍後人

其實呢d應該助養佢地
不過聯合國呢d垃圾組織只會叫人養力架

唉, 如果美帝接收呢類人材佢應該更加勁

應該過幾年就係youtube d 洋五毛kol

都好嘅

宣明會有得助養

中华人冥共和国柬埔寨特别行政区

做tour guide咪又係serve班nmslese

多國語言間諜好用

去美國先幫到呢個細路

講真，台灣放棄左佢地

睇到句國軍後人，我真係知咩叫CONDOM。

岩岩心月來潮捐左

1 dollar! 1 dollar!